【RTHK】武漢出現不明原因肺炎個案 惹重現沙士憂慮

武漢部分醫療機構出現不明原因的肺炎個案，當局已經對患者採取隔離措施，並表示將第一時間公布檢測結果。央視報道，國家衛健委專家組上午抵達武漢，展開相關檢測核實工作。

武漢市衛生健康委員會日前發公告，說武漢市華南海鮮市場陸續出現不明原因肺炎，要求各醫療機構及時追蹤統計救治情況，並按要求及時上報。武漢疾控部門正前往救治醫院採集患者樣本。

有報道引述上海市同濟大學的消息說，今次武漢肺炎病原體與俗稱沙士的「非典型肺炎」，同屬冠狀病毒。

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)
2. deadline 30/12 (成功)

3. 暫時最後一個 deadline 1/1 仲要24000人
［附教學］
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

美國聯署 deadline 3/1 仲要6000人

deadline fighters 請出招

廢除功能組別 2020立會普選

手足...我哋係咪唔要2020普選啦？

最驚係新型病毒添

我記得2003年時, 都係冬至後, 農曆年前, 開始係廣東爆沙士

當時廣東班友仲瘋狂煲醋,

港共政府不肯封關 (港豬都話唔好), 最終香港大爆發

衛生福利及食物局局長楊永強唔肯公布各區感染情況
導致市民自救, 有3個義士自己搞網站, 自己搜集資料, 每日自行做民間公布

先放沙士殺香港人,
再放自由行迫爆香港,
再話支那恩惠支持香港

這就是支式無恥 (但港豬受)

SARS v2.0

其實SAR v1.0搵到點醫未？

當年都好似係最後唔知點醫

只係去到夏天, 突然間消失咗

我記得完果排不停落雨落左十日8日

跟住就慢慢小個案就完左

果陣香港人知出左事咩?
我記得係香港人笑中國人煲醋on99，但完全唔知咩事

咪狂用類固醇控制炎症同打抗生素
記得打到後尾係得1只抗生素有效
醫院完全隔離D sars病人係某D病房
有接觸過sars患者既人都要自我隔離
有幾百病人死左，有D救返
係新增病人數字可控下咪過左
最尾都冇咩有效既針對藥物出黎，照舊都係抗生素加類固

未 冇疫苗 冇得醫 係講supportive treatment
當年係沙士突然散左 不過宜加係個感染控制做得好左好多

supportive treatment = 等死 / 等自己好返

我記得死亡率都高

我覺得當年係好多已經中咗少量菌, 再自己產生到抗體

中得大量菌既, 就無得救

比你知得嘅都傳到週圍都係

變咗種嘅沙士就唔再係叫沙士啦

會唔會DNA MIX 咗非洲豬瘟同鼠疫 => 超級滅世病毒 ？

好深印象
因為果時我就係學校壁報板更新感染同死亡人數既人

有個moment幾十咁上

支那國好快會開始「春運」

恐怕會大面積全國爆發